王祖藍同成龍兩個賤種學下劉德華啦

港人撐港產片，《蘋果動新聞》今年首辦第一屆「最港電影大獎」，56歲的劉德華和34歲的鄧麗欣（Stephy）分別奪得「最港男／女演員」大獎，實至名歸。華仔屈指一算已入行36年，多年來熱誠不減，華仔說：「未來日子香港電影有乜用得着嘅，隨時搵我。」Stephy也承諾會繼續拍更多好戲。

由《蘋果動新聞》主辦的第一屆「最港電影大獎」頒獎典禮，昨午在太古城舉行，頒發六個獎項，資深電影人杜琪峯和吳君如撐場做頒獎嘉賓。有份出席的劉德華憑《拆彈專家》奪得「最港男演員」，該片同時獲「我最喜愛港片」大獎，鄧麗欣則憑電影《空手道》摘下「最港女演員」大獎，新晉導演黃進憑《一念無明》贏得「最港導演」、「最港電影」及「評審團最港大獎」三個獎項。

君如公佈「我最喜愛港片」得主是《拆》片，由有份監製及主演該片的華仔代領，他上台即笑言：「大家都呼之欲出，真係好surprise，導演忙緊電影創作，恭喜佢，亦達到佢心嘅目標。」君如跟華仔開玩笑：「你驚喜啲呀，你喊呀！」令華仔哭笑不得。華仔憑《拆》片被封「最港男演員」，他再講得獎感言：「君如都話自己拍咗30年，我電影加電視總共做咗36年，所有青春都喺晒度，我唔係講㗎，我真係做，未來日子香港電影有乜用得着嘅，隨時搵我。」

華仔表示非常支持首屆《最港電影大獎》：「我覺得應該多啲呢啲活動，提醒大家港產片係一直努力緊。同埋睇到今年港產片嘅票房都好好，相信市民都睇到。」賽果評分包括網民投票，華仔說：「其實頒獎嘅最大意義，係可以同睇嘅觀眾接觸，知道觀眾嘅期許，等我哋自己發酵下，等我哋知道可以點樣做，真係好似拆彈咁，睇吓有乜炸彈要拆，要好果斷。」

連奪兩獎的華仔，實至名歸，問到是否增加對金像獎封帝信心？他笑說：「唔可以咁講嘅，始終呢個係觀眾投票，金像獎係有評審。」至於《拆》可會拍第二集？他續說：「該死嘅角色都死晒，不過香港電影同名唔同故事嘅例子有好多，睇吓可唔可以做到一個系列咁，唔係一定要實質咁拆一個炸彈，情緒上嘅炸彈都可以。」

向來為香港電影貢獻不少的華仔，除斥資開拍電影外，還鼓勵創意工業，05年曾投資舉辦「亞洲新星導」，資助多名亞洲新晉導演實現電影夢，出心出力。問到會否繼續投資開戲？華仔說：「投資電影就好似一個習慣咁，總之有人嚟到我公司，傾得七七八八就去做。不過呢個真係令公司收入有壓力，我喺演員嗰度會賺番返嚟。」他表示會考慮做導演：「除咗導演之外，編劇我都喺度幫手。」另外，司儀問杜琪峯對「最港電影」有何感受？他說：「嚟得太遲喇，咁多人鍾意香港電影！」

幾時都好，做人千祈唔好忘本！起馬人地唔會踩香港電影啦！

今日係tvb先睇完賭俠1999

其實劉華工作認真勤力
又成日支持新人
出錢出力
唔明點解咁多連登仔反佢

反佢又攞唔出實則證據

王祖藍

戲又屎唱歌又難聽

你鍾意奶共偽人架？

連登仔 嘥氣啦
做好人 又話人過份包裝扮晒野
為反而反 奶共又話人奶共
連登仔邊個角度都會搵位入

唔瀨𠴱啲

杜文澤
何韻詩

又唔見你地支持

咪又屌到仆街

杜文澤套空手道
有幾多連登仔支持先

講真做依行
有幾多唔瀨喔
佢瀨完攞賺到啲錢去支持本土電影
你仲想人點啊

點講你地都覺得佢奶 同埋唔夠支持本土

要踩嘅話 人地做咩都畀人踩架啦
將個標準定到咁高
咁香港仲有邊啲值得支持嘅藝人吖

劉華都唔算好過份

最多咪話佢唱首中國人

𠴱陣係97年
08𠴱陣個個高登仔都話京奧好感動
屌鳩陳巧文
四川地震捐錢
支持中國國家隊啦

劉華係個服務業廣告衰者
其他都真心好好

仲有一隻忘本賤種狗叫陳可辛都要學野

王祖藍成龍無拍港產片咩
成龍直頭將港式動作片發揚光大啦

做咩拎d人黎同禽生比？

差極 都打本出左套 夠晒本土味既 桃姐

只係想班仆街唔好落井下石

佢之前係咪投資香港電影失利搞到間公司即刻收皮 ？

佢搞成咁都仲咁支持港產片
抵佢咁多人鐘意

踩港產片個班明星正一雜種狗
又唔諗自己係邊到紅起

王祖藍講嗰啲唔係無道理，但講真出嚟捱嗰班點會唔知香港電影環境差，
個個有風骨之餘又願搏願捱，就係唔想比大陸蠶食香港電影，
行外人覺得佢講嘢難聽主要因為佢對香港電影一向無實質貢獻，入行十幾年代表作都係啲創意低嘅鬧劇
咁嘅人無啦啦比說話你聽又撬你班人走，單從港產影迷角度聽落真係好撚un耳

另外嗰條友就不嬲講嘢離罩無腦，膠都廢事俾

我們都是中國人

姓麥條撚樣
juno老豆

成蟲 google 下喇人地話從來冇港產片 拍黃大仙冇人識呀